Het geluk van zijn eigen gekozen English home, de noodzaak om altijd in actieve dienst, de snelle veranderingen en noden van de tijd die was gevolgd op elkaar zo snel, dat de gebeurtenissen van deze week spoorloos verdwijnt de onrijpe plannen van vorige week, en de gebeurtenissen van de week na al weer als nieuw; hij wist zeer goed, dat de kracht van deze omstandigheden had opgeleverd:--zonder onrust, maar nog steeds zonder voortdurende en toenemende weerstand.
